拆手動減速器易撞尾

2018年08月01日

拆手動減速器易撞尾

■巴士工會早前向市民解釋車長工作過勞的情況。資料圖片

【本報訊】九巴工會代表於公聽會批評九巴的巴士設備有缺陷。九巴僱員工會幹事李建基稱，目前九巴已改裝巴士的安全行車波段裝置，取消限波、手動減速器等輔助功能，車長須依靠踩煞車器配合電腦系統來減速及煞車，令煞車器加劇勞損，影響安全。工會更留意到夏天特別容易發生巴士「撞尾」意外。

單靠迫力難急煞

李建基續稱，手動波段裝置及減速器在本港旅遊巴廣泛使用，反而巴士則沒有引入相關裝置，「如果同前車只得半架巴士（距離），根本唔可以靠brake（制動系統）嚟煞車」。

自2015年起，九巴移除巴士擋風玻璃上的熱氣除霞裝置，要求車長自行抹走因溫差造成的霞氣。九巴僱員工會主席郭志誠指，當巴士在高速公路行走時出現霞氣，車長根本無法及時抹清，看不清楚路面，批評做法罔顧乘客安全。他認為，運輸署應強制九巴為全部營運中的巴士，裝上熱氣除霞裝置。

另外，兼職車長苦主大聯盟召集人鄭啟祥，昨在公聽會慨嘆，年初大埔車禍後，公眾普遍對兼職車長產生負面印象，並不公道，強調兼職車長極為喜愛及尊重車長工作。聯盟建議巴士公司應為所有新入職車長安排心理測試，確保應聘車長具相應心理質素應付工作；同時加強車長從事外間工作及活動的申報制度，確保車長有足夠精神駕駛。

■記者周 婷、鄭啟源

上一則
上一則
九巴工會：九成車長瞌眼 或冒險超速追回休息時間

下一則
下一則
爆泳池儲物櫃偷卡掃貨 三男判囚